# HTTP-request

## Сайт https://jsonplaceholder.typicode.com представляет собой фейковый API
Предоставляет тестовые данные в формате JSON для разработки и тестирования приложений.


Для того чтобы протестировать код в Postman, нужно выполнить следующие шаги:
1. Тестирование запроса GET:
   - Откройте Postman и создайте новый запрос.
   - Установите тип запроса в GET и введите URL "https://jsonplaceholder.typicode.com/users".
   - Отправьте запрос и проанализируйте ответ. Убедитесь, что ответ соответствует ожидаемому результату.
2. Тестирование запроса POST:
   - В новой вкладке запроса, установите тип запроса в POST и используйте URL "https://jsonplaceholder.typicode.com/users".
   - Во вкладке "Body" выберите опцию "raw" и формат "JSON".
   - Введите следующие JSON-данные:

          {
            "name": "John Doe",    
            "username": "johndoe",    
            "email": "johndoe@example.com"   
          }
   - Отправьте запрос и проверьте ответ.

3. Тестирование запроса DELETE:
   - Аналогично, создайте новый запрос и установите тип запроса в DELETE.
   - Используйте URL "https://jsonplaceholder.typicode.com/users/1" и отправьте запрос.
   - Проверьте код ответа, чтобы удостовериться, что удаление пользователя прошло успешно.